【理性分析】有無人諗過一個好理性好客觀既原因，去分析香港街頭抗爭點解會停撚左？？？？？

我先
香港街頭抗爭一直都係泛民擁有最強壟斷式動員能力
泛民即使吹雞，警察唔批
都有好多人會出黎示威遊行

但係因為無左立法會選舉
泛民根本就無左誘因令佢地繼續搞遊行推人氣同知名度
咁岩又有疫情同埋國安法兩大理由
即刻用同理心做藉口，「唔希望市民無辜被捕」「疫症好危險」
加上親泛民既蘋果立場各大KOL吹風疫情好危險，國安法好惡
每日洗腦式不停灌輸呢種訊息
每個人都入左腦
黃營既人開始屌鳩其他黃營人叫人上街抗爭等如送頭玩命
個風吹下吹下每個人個心都開始放棄街頭抗爭
之後泛民就連紙都撚入
再無叫過人出黎遊行
連無放棄過街頭抗爭既人，都再無機會抗爭
其他人發起既遊行，啲人又驚係鬼發起，所以完全搞唔起
之後成個抗爭運動就鳩下鳩下不了了知
靜哂

經過前幾日過千黑衣叫人聲援４７個政治名星
明顯証明泛民仍然擁有壟斷式最強動員能力
因為要支持明星，國安法限聚令又突然變得唔撚緊要
又叫哂啲人出黎叫口號
政治名星動員係一場實驗黎
人數直接反映佢地既支持度
簡單黎講呢場聲援行動係泛民向中共sell自己政治影響力既一個廣告黎
反映左中共可以利用佢地維穩既價值有幾高
隨時會直接影響佢地坐幾多碌
唔好唔記得國安係有權對某啲眾徹控或者改罪名

最抵死係泛民一吹雞突然又唔驚國安法上街
但之前泛民一吹奏國安法好惡就成班覺得好撚驚唔好上街，唔好送頭
好可笑

唔岩聽唔好屌分化撚乜乜物物唔該
連登係可以理性討論
大家可以分享下自己睇法
又可以分享下我既講法你有邊點係唔認同
唔好好似啲垃圾仆街３８號咁洗版式屈毛，咁係無意思

99.9%香港人都中意翻工翻學
嗰0.1%拉曬，所以完左

死既死, 拉既拉, 走既走, 返工既返工, 所以完左

完

Ching 講得有啲道理
有政治明星，成件事都唔同晒

有國安法後 代價太大

Ching 會唔會睇重左泛民 問心乜果陣仲會有人理泛民咩
我純粹覺得係狗係9月之後轉左新策略
唔再同人玩陣地
轉而重兵分散係大街小巷黨鐵站
出到街一落車一街都係狗
gather都gather唔到 仲點上街

因為突然出左bno政策，其他國家都有d新政策，變左好多退路，好多人選擇靜靜地移民

恐懼撚 維穩囉

因為疫情
香港人好理智
好似選區會果日都無出黎火魔

你諗返上年個時序
1月1仲有100萬人上街的
我記得一月仲有其他示威

跟住慢慢就去左搶口罩抗疫
到二三月上街就停哂
啲風向係呢個時候唔好聚人

到四五月穩定啲
開始有返和你sing 和你lunch
想谷返起人氣
但呢個時候風向已經多送頭論
但主張街頭抗爭嘅仲係多數

7月左右國安法生效
71仍然幾十萬人上街，係冇不反遊行，但都封哂啲路
之後冇乜人再call遊行

之後疫情再發生
風向又係唔好再出住
就喺呢個時候，送頭論非常多
好多人話遊行係水人送頭，呢個時候仲做黎有乜用
我都開過post叫遊行
好多人入黎冷嘲熱諷，甚至開post冷嘲熱諷我
搞到個風氣形成唔到
就唔成事

到2021年
就有班人將冇人遊行歸咎於香港人要返工
變左食黃店抗爭
區選搞散運動
總之就係香港人廢，放棄上街
但喺時序上睇係唔合理

我亦都相信如果我又再開post Call聚集
會俾人屌爆，水人送頭，單單打打
然後就繼續俾人屌香港人廢，唔上街抗爭

其實19年年尾都開始drop drop 地.....
依希feel 到啦,
跟手就爆個武肺~~個個掛住揾口罩/消毒野, 更加 drop .......

因為疫情而暫停啫時代抗疫呀嘛

嗰時連登仔係想叫人join 628 同71遊行
但已經好多人話仲做黎做乜，連登仔又水人送頭
仲有一班睇唔過眼食黃店，又話人上街係送頭嘅奇葩生物

我上年6月尾開post
你地628同71仲出黎！？有冇諗過呢兩日可能又有幾百人被圍補？我好清楚仍決定出，送頭撚唔好再話水人出去

呢個post唔算多人覆
但你都可以感受到好多人冷嘲熱諷
之後連登call 任何行動都會俾人冷嘲熱諷，好難滾得大件事，但2019好多行動都係連登發起，影響返個社會
反而民陣call 行動先可以突破呢種氣氛，因為突破連登，好多唔睇連登嘅人去

喂喂喂阿哥，前年仲講緊成功call到人既原因係因為冇大台流水式，唔洗靠泛民

而家搞唔掂就入哂泛民數，仲要話哂理性分析

輸打嬴要得咁肉酸

千錯萬錯自己無錯

計我話，班連登冷氣軍師叫人死守poly就真係轉捩點喇，勇武元氣大傷，和理非都畀人拉一堆。中大守嬴，理大慘敗咪士氣直跌。之後聖誕除夕未到疫情都已經開始dup.

疫情限聚令唔批遊行call唔起馬咪聚唔到和理非

上年71都有眼見，泛民咪一樣有叫人行街，最後點有眼見

大部份個模式都係用遊行名義去聚和理非湊人頭，之後勇武就籍此掩護

而家d 狗直接唔畀你聚人，有埋國安法連班搞手都拉埋咪冇囉

理大+肺炎

疫情

初初爆發衝突係反送中
而當時個社會仲有民主法治呢d遮醜布
政府呢台戲仲要做落去就無得唔畀你遊行, 扮聽民意

慢慢變到一發不可收拾, 就由當初的反送中
變成: 你唔聽人講, 我就同你攬炒
開始迫政府撕破面皮, 扯爛遮醜布
我係咁理解, 其中一個最理想的畫面係嚇走外資
用經濟損失迫政府低頭聽民意, 兩害取其輕

時至今日, 諗返轉頭上街抗爭個意義已經不大
當初大家的身份仲係「市民」, 先會有表達訴求的自由
政府怕人民, 但唔怕敵人
呢樣野係有部分人仲未跟得上變化
而家所有講反話的只會係政府的敵人, 只有支持政府的先會係「人民」
二戰時期, 唔會有人覺得屠殺德軍係唔人道

當初民記有記者問, 如果政府出到解放軍咁你地會點
民記答: 我地會返屋企瞓教
唔通同軍人打過咩

有幾天真先會覺得單純街頭抗爭係可以永續

有時回想起，能夠谷起民氣，往往都靠有人死先得

緬甸搞得咁勁，因為軍警用實彈鎮壓

街頭抗爭唔可能打一世
幾個月都搞唔掂道氣就過晒
白俄泰國都靜晒啦

但泛民動員力高呢個係事實

每次泛民搞遊行先至係最多人出既遊行
和理非大部份都係睇佢地頭

尤其立左國安法之後既遊行
唔係佢地發起既都驚係鬼係圈套

你地可能覺得運動無大台
呢個都係事實

但佢地一直手握動員力
呢個都係事實

有國安法前
香港都有暴動罪，都係坐十碌

點解之前唔會有人諗
「有暴動罪 代價太大」？

再諗下其實係衝立法會之前
泛民就係一直宣傳緊「有暴動罪 代價太大」，叫你地唔好衝？
只係無人聽佢地講？

你地唔聽，代表佢地當日己經喪失左話語權

之後有國安法
「有國安法後 代價太大」
泛民喉舌蘋果立場成功將呢一句殖入民心
代表泛民已經重新奪取話語權
因為始終佢地喉舌實在太多

好似１６年佢地成功係高民望，佔據道德高地情況下同梁天琦割蓆
因為佢地當時又係成功用蘋果等等KOL去向佢地既人殖入「唔應該訴諸暴力」，甚至佢地係鬼
所以先咁多人支持佢地割蓆

「暴動罪可以一戰，國安法就代價太大不了」
邏輯上根本講唔通

【１．7４９％】百年難得一遇驚世肺炎，香港各年齡層男女死亡率曝光！！！！！！！！

係呀香港人真係好撚理智
蘋果一直有份宣傳「隻毒好勁」既訊息

我淨係睇到抗爭換黎國安法, 當初話攬抄中共就帶頭同你攬抄, 為左全面管治唔怕整死香港得罪全世界!! 到而家再抗爭嘅係咪應該要計下數睇下自己底牌夠唔夠玩呢?

香港人驚肺炎係驚中左招會死?
係純粹驚會有肺炎咋

巴打分析得好好

不過

講呢啲野既仆街連登仔不嬲都係地底泥都不如
我唔會將呢啲咁既語言當係真正理由
將個抗爭風氣由上街抗爭變左做食黃店，而唔再係兄弟爬山各自努力
總係有人帶風
有份帶風既咪就係呢啲人囉

同埋蘋果９３０片尾一定有份落野食廣告
之前仲落正宗盤菜廣告
其實睇得出俾得起錢就會幫手落，已經唔關係咪黃店事架啦

諗咁多做咩，兩個字，返工

講真，我當泛民係擋箭牌,condom養班垃圾千日，用在擋箭

1.）疫情
2.）國安法

真，一早講be water, 點知連登有班黑警臥底教人玩守城，話乜撚野理大中大有好多資料技術班警察想偷，連登班賤種又個個豬閪腦，冇分析能力，持相反意見就話人五毛分化，想提佢地唔好守城都唔得。
我真係笑爆咀

咪係，緬甸班撚頭真係天真

你分析得好好，歸根究底都係共產黨分化作崇

「冇大台流水式，唔洗靠泛民」
呢個係最撚開頭既事啦

因為國安法下送頭捉鬼論又出返哂黎
加上蘋果立場一直宣傳市民對國安法同疫情既恐懼
係呢個時間真真正正仲有動員能力既就只有泛民

我就係話係而家呢個環境之下
啲人又相信返大台，唔係大台號就唔撚出
上年年尾telegram搞既元朗遊行就係好例子
根本好多無人知，又話鬼又話剩

上面紅字三句係事實
我只係將呢個事實作為運動停左既解釋
你可以唔認同呢個係運動停哂既解釋
你覺得唔客觀我都無計

「有埋國安法連班搞手都拉埋咪冇囉」
47人係2021年1月6日被捕
想問下上年取消立法會之後９月至１２月泛民發起過幾多次遊行？

收皮啦五毛，唔洗講你一定有份當日水尻人去守城，屌你老母

無人話可以永續
所以呢個PO係討街頭抗爭停撚左既原因

都要有一個原因架

有人話因為疫情因為國安法
呢啲都係運動停既原因我唔否定

但係我認為泛民收爐先係最大最直接既原因

你地可以唔認同既

20 71 幾十萬 多謝提醒 幾乎唔記得

係囉
死人都出黎，真係天真
國安法同疫情仲恐佈過死，你就知有幾恐怖

所以呢個PO咪就係要討論邊撚個係度散怖「國安法，代價太大」「疫情好恐怖，齊心抗疫」，將呢啲意識係香港人心入面殖根，由根本上打散抗爭

明明之前香港有暴動罪都唔撚柒驚
驚同唔驚根本就同乜野罪係無關，係同文宣有關

理性就係唔出
公司要人，屋企要開飯
一年半以黎咩都爭取唔到
香港人抗爭成本好高
搏拉咩

你英女王嗰個post都炒車 同通處一擔擔

守城你覺得唔好咩？
唔返屋企同佢死過喎
你之前明明唔太鍾意太和平嘅野架

可唔可以打一世我唔知
但係邊個決定唔打？
有咩因素直接影響啲人唔出黎？
都係呢個PO想探討既問題

我自己認為
「國安法好勁，疫情好勁」
呢兩個思想因為傳媒大肆宣傳
係香港人心入面殖根
動搖抗爭意志
係其中一個因素

最重要既因素
係泛民因為以「國安法好勁」，不希望手足被捕為由
唔再動員
再加上極多送頭捉鬼風氣
所以除左泛民，根本無人再有動員能力
所以運動先會停

我認為呢個係運動停既原因
應唔應該停又係另一個問題
唔好搞亂主題

咁你睇左底牌夠未？
如果你未睇，咁點解運動會停左？

運動停左，都可以有一個解釋架

我唔係講運動應唔應該停呀
係講運動點解會停呀

我自己認為
「國安法好勁，疫情好勁」
呢兩個思想因為傳媒大肆宣傳
係香港人心入面殖根
動搖抗爭意志
係其中一個因素

最重要既因素
係泛民因為「國安法好勁」，不希望手足被捕為由
因為「疫情好勁」，希望大家同心抗疫
所以唔再動員
再加上極多送頭捉鬼風氣
所以除左泛民，根本無人再有動員能力
所以運動先會停

你認同嗎？

後期送頭風氣先係主因
捉鬼風氣19年年尾都改善左
中後期十八區遊行，黎明行動直頭唔關泛民事
到後期主要喺連登tg吹雞

到了2020年中，每次連登出post都有一半人叫你唔好搞，水人送頭，就自然搞唔成

47人係2021年1月6日被捕

解唔解釋到點解上年無左立法會選舉之後
9月至今年1月完全無發起過遊行？

呢段時間我知民間係有人發起過遊行
但完全係無人理

所以我先至話泛民收爐先至係街頭抗爭停止既主因

簡單黎講

本身無人講送頭捉鬼
就真係無大台
邊個發起都會聚到人

但最後送頭捉鬼風氣盛行
泛民就奪回主導權
「因為泛民一定唔係鬼」呢個思維已經係香港人心入面殖根

最後變成泛民吹雞啲人先會出
其他人吹雞就屌人送頭係鬼

所以
捉鬼邊個最開心？

其實做咩都會有人冷嘲熱諷
本來無都會有五毛make sure你有
因為冷嘲熱諷既人根本唔係因為唔認同你既建議,而係純粹想走黎放負

不過樓主走去怪泛民唔吹雞都係on9
2014到2019年之間有邊次泛民係吹雞吹得成?
2019同2020泛民吹雞吹得成係因為有民意,唔係佢地有號召力,
d人本身已經想上街示威, 當泛民up個時間地點出黎就自然變左大家既共識

依家無街頭抗爭,除左因為肺炎之外,
係因為大部分人已經覺得街頭抗爭成本太高+成效太底,
而且已經破曬局,全地球都知中共d衰野,中共亦無打算再扮
所以除非真係武力上打得贏,否則街頭戰線真係已經無曬野要做 (有肺炎真係連裝修都可以唔洗....)

我覺得攬炒到最後,大家係要跳船,等對方撞死
自己人就盡可能生存落去,先有機會等到香港浴火重生
所以大家有得移民快d移
(利申: 我係外國打緊呢段野)

重新睇返你個回覆

「我純粹覺得係狗係9月之後轉左新策略
唔再同人玩陣地」

9月之後仲有遊行示威咩
47人係2021年1月6被捕
取消立法會選舉9月之後到今年一月
有發起過遊行咩

點解會有14個人like你個回覆

街頭抗爭係上年9月先真正停左喎

你講得有啲亂我睇唔明

但論帶起個頭嚟講，泛民的確佔咗幾重要嘅因素，其實早喺2019年2, 3月嗰陣泛民已經喺議會嘈，喺街頭遊行，初初得十幾萬人，之後不斷醞釀，民間亦慢慢理解到送中修例嘅嘅危害，先有之後嘅事

唉 好老實 個陣咁大迴響就係因為有街頭抗爭 但最尾停左

俾你睇啲精采野
究竟咩人會出送頭論
大搜捕嗰日
我開post問會唔會搞遊行，上左熱門嘅
我個post搵唔返
但有其他巴打都有開post

譬如呢個
放工係咪出觀塘？

咁今時今日開呢啲post實有放負撚，例如

呢啲放負撚反上街
但另一邊佢地又會反和理非

咁你話啦
有班人做咩都放負
連登仲點會搞到行動

而家泛民仲可以吹到雞
唔應該怪啲人仲信泛民
反而應該要反省連登點解會搞到今時今日咩雞都吹唔起
而佢動員力曾經係咁強

呢條友有印象
琴日係個PO度見到有人屌鳩佢

屌你老味肯ban撚哂啲五毛未呀屌

睇下＃４３３留言果抽回覆
佢直接屌鳩#423 唔好同我TalkShit

你打呢段唔係街頭抗爭停既直接原因
只係講緊一部份和理非普遍對街頭抗爭既睇法
亦都只係泛民唔繼續搞遊行既一種論述黎

我覺得街頭抗爭停既直接原因
就係係上年９至１２月之間
係捉鬼送頭風氣盛行之下
當時仲有動員能力既民唔再搞遊行
無哂和理非出黎
勇武出黎就無用武之地

邊關咩捉鬼送頭風氣事呀
上年年頭民集搞既天下制裁集會都仲係多人到電話收唔到signal
跟住武肺到咪無人出lo

其實換個方向諗,唔係有人令抗爭停左,無人號召到抗爭重啟
無出咁耐,無乜特別原因繼續唔出係正常

同埋唔洗諗住一定要多人上街畫面好震撼先係抗爭
2020年都好多事發生左
12歲女童買顏料比狗咬
民主派初選61萬人投票
肥佬黎比人拉,手足買赧紙、買埋股票
呢d都係上曬國際頭版

香港人唔係屈服左,係方式改變緊
(都算係be water...?)

無錯
方式改變緊
咪變返１９年之前一樣囉

首先你要認清你既目標係乜
如果目標係「光復香港時代革命」
呢次係完全失敗

如果你覺得目標係「攬炒」
我仲未見到大陸點樣同香港攬炒左
要睇下國際形勢

做呢啲野想達到咩目標先？
目標係上國際頭版？咁你好成功
但如果係引起外國關注全面圍攻中共，咁你可能諗多左。

咩人令你諗多左？
咩人吹風令人從所有抗爭既意志轉戰去呢啲無謂野度？
就係泛民喉舌蘋果日報立場一聚KOL

無可否認
今次街頭抗爭完左，就係完左
主軸完左，就係完左

用be water打飛機係自欺欺人

今次完左，唔知又要等幾多年

得喇得喇

比人誤導緊
泛民全部想永續抗爭
有人暗中叫我地散水
咩都無達成過
所有野都係打緊飛機

你鐘意啦
開po話理性討論但其實只係不停咁揾稻草人黎打

不推回無用錯

簡單講
輸左理大呢場大戰

同埋果時唔係咁多人覺得係大戰
實際就係所有火魔師同火魔法都在理大被全滅
之後再無勇武出黎

71仍然幾十萬人上街平行時空

大佬，而家去法院旁聽都罰你限聚吖
唔好話遊行，啲區議員擺檔派溠手液又罰
點搞吖

唔通民記同全世界講，示威者準備當解手軍係黑警咁打？

自己睇wiki講當日

拉都370人
出嘅人絕對唔少

計埋路人咪有十萬睇直播根本冇咁多人

我有出
成街都係抗爭者
路人少
多過十萬
我估幾十萬
灣仔到天后

依家連登主流係移民喎
留係香港都要俾人屌，重提街頭抗爭
英國街頭見la

武肺影響未係致命性，仍然有人會企出黎，只係成本高左，一張告票5000/10000，但國安法一出，叫句口號坐十年，正常中產都一係走佬，一係收曬聲

我一直就係想講呢樣野
明明香港人本身就係唔撚柒驚國安法
但係突然之間俾人殖入左「國安法好危險」
「街頭抗爭係不智」既思維入腦
最後放棄左街頭抗爭

當日俾人屌係散水狗
而家變成左係主流

時間咁岩同取消立法會選舉吻合
所以我一直認為係有人專登捉鬼分化再叫人唔好上街抗爭
配合自己唔再入紙收爐

上年七一仲有大把人上街遊行
唔好撚再講前年理大啦屌你老母關閪事咩

上年9月至12月，分別有TG谷推過6/9同民陣1/10遊行

6/9嗰日人係有嘅，大約幾千啦，而當日狗方亦都一早重兵喺沿途戒備
而當日其實都冇咩冇衝突，但係都拉咗幾百人

至於1/10就係民陣本身話搞但其後取消，但係有啲人就仍然堅持呼籲大家去，而當晚亦都有人呼籲「月夕行動」
而原本民陣遊行嘅沿綫有少數人曾經叫口號，但人數太少未能成行，但最終都鳩拉咗幾十人
至於夜晚個「月夕行動」根本係鬧劇一場，講都費事

Agree
有啲人用國安法實施嚟俾藉口自己唔再出嚟同永續休息

所以我一直認為係有人專登捉鬼分化再叫人唔好上街抗爭
配合自己唔再入紙收爐

上一句認同
下一句唔認同
始終覺得對泛民太有偏見
後期動員唔太關泛民事

冇幾十萬嘅話
按立場、蘋果講，都有十萬
唔好唔記得嗰日人多到黑警要出水砲車
同埋人多到灣仔到炮台山都有RB

要放棄總會搵到理由
以前有暴動罪
警察都唔批遊行集會
出去遊行都係犯法
一直有人俾人拉暴動非法集結
但香港人一直有出黎
因為就算點都好一直都有人搞遊行

我就係想探討香港街頭抗爭點解係上年七月至九月期間突然停左
你既解釋原來係因為限聚令

咁香港人既抗爭意志真係好撚低

1.1 遊行都仲上百萬喎
1.3 同打後嘅幾個集會嘅人都唔少
不過1.31悼念8.31之後，啲集會就開始冇乜人

因為黑警依加真係可以明刀明槍對臨你

上年7.1都好啲，有疫情下都仲有幾萬人
黑警仲要出水砲車
但到10.1，就真係冇眼睇嘞
人少到馬路都出唔到